[世界大戰] "同盟國"三隻字到底係講緊三國同盟定二戰盟軍?

而Allied Powers 又指乜野?

Axis Powers = Central Powers?

Wiki 幫到你
在一戰中，同盟國對應的英文為Central Powers。這點需要和二戰中的同盟國（Allies）進行區分。實際上一戰中的Allies Powers對應的卻是協約國。

Central Powers會翻譯為同盟國的原因是歷史繼承：這個聯盟是由三國同盟條約發展而來，因此將其翻譯為同盟國。